國泰淪落 買二手老爺機

因服務每況愈下而在全球航空公司安全排名由第一名急跌至第十二名的國泰航空，未有吸取教訓，疑為節省成本「執二攤」，購入五架機齡達十五年的客機，同型號客機過去曾發生爆炸起火事故。該批二手飛機今年付運抵港，意味港人外遊時，將有機會乘搭「老爺機」。國泰回覆本報查詢時，強調接收飛機前有嚴謹的全面檢查及驗收程序，但有關注組織直指，國泰「淪落」至買二手機令人失望，擔心服務質素進一步下降，甚至令本港形象受損。

5架機齡逾15年 料飛日星

國泰購入的二手客機型號全為波音777-300，據知全部來自阿聯酋航空，該批客機先後於二○○二至○三年出廠，機齡分別達十五至十六年，將主要服務日本及新加坡航線。翻查國泰去年中期報告，有五架二手波音777-300客機今年起陸續接收。

阿聯酋管理下的波音777-300客機，曾發生嚴重意外。前年八月三日，一架波音777-300因起落架故障，緊急降落杜拜國際機場，以機腹「硬着陸」時爆炸起火。機上逾三百名乘客及機組人員雖無恙，但一名救援人員在事故中殉職。

國泰稱會翻新 且驗收嚴謹

國泰回覆時承認，今年開始接收五架二手波音777-300客機，並指在接收飛機前，需進行嚴謹的全面檢查及驗收程序，確保符合民航處標準及規定，亦要通過公司內部營運標準，從市場購入的飛機加入機隊前，需全面翻新及重新裝置產品及設備。但對有關客機機齡、客機一般退役年期、是否首次引入二手客機等問題，及主要服務航線等，均避而不答。

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強直斥國泰做法不智，「好似話畀人聽（公司）愈嚟愈唔掂」，形容為「公關災難」。他又指，難以確保二手飛機沒有安全隱患，若發生任何事故，不但進一步破壞國泰形象，其作為本港航空業龍頭公司，香港的國際形象亦有機會間接受影響。

跟尾食塵 令市民更失信心

「廿三萬監察」發言人王國興亦對國泰做法感失望。他指，二手飛機有不少零件須更換，阿聯酋或因此而棄舊換新，不明白為何國泰反而「跟尾食塵」。他又指，國泰作為本地航空業代表，聲譽及服務質素近年已江河日下，長此下去，擔心會令市民對其更無信心。

本身是國泰民航機師的立法會議員譚文豪指，不評論公司購入二手機的原因，但一般來說，其中的可能性包括加快供應新機及二手機價格便宜，「可能新機趕唔切付運，又可能因為（二手）機價平，計過條數就買。」

買二手有乜問題

要幾搵唔到人理先求其搵個HKCC 嘅Lectuer回應佢

為左搵位入，真係幾無腦既野都講得出

邊有人會同百份報癲
熟航空業都會知買2手機好正常既operation

呢個仲要係history教授

航空業飛機就係不停轉黎轉去

租機都好普遍

HX用3姓家奴A330又點計?

SQ->GE(執笠)->HX

個排版王國興反而仲前過飛機師

等D人覺得理工大學就一定係理工專業

買二手飛機有乜問題
玩過航空game都知成日有啦

2004年都買二手747你唔屌？

發夢夢見 貨櫃碼頭買二手龍 因為唔買會俾格離碼頭買